環球時報：中國不希望與美國打貿易戰

美國特朗普政府今個星期公布限制中國投資美國的措施，針對「中國製造2025」規劃。內地《環球時報》發表評論文章，指在貿易戰的陰霾正影響投資者情緒及企業股價，中國政府是時候採取自衛措施，向可能受美方不公平政策影響的企業及行業，提供補貼。

文章重申，中國不希望與美國打貿易戰，但如果特朗普持續將中國捲入貿易戰的旋渦，北京第一件要做的事，就是保障中國公司及投資者，按照世貿框架，向中國企業提供出口補貼及政策上的支持，如果中興通訊及其他企業，成為貿易戰的首批受害者，他們會最先得到支持，強調中國政府絕不允許美國傷害中國的科技公司。

少咗句

亮劍未？

2025

依d新聞除左有錢佬或中國人，基本上全世界都睇完都不禁大喝一聲：「好！」

之前有新聞話「國家主席習近平表明，中方在貿易問題上必定會反擊」

依家又點樣呀，又含淚求饒? 求下你強力反擊啦，打啦屌

美股, 贏股, 港股全部都趺....

又話唔怕打，宜家打就爻

小小支那 可笑可笑
之前仲話會反擊用乜9同等力度回應
宜家講都唔敢講

支那啲新聞真係要keep住

如果中興通訊及其他企業，成為貿易戰的首批受害者，他們會最先得到支持

支持? 點支持?
幫中興出糧？

又話唔怕打既？

屎屍級

好似話咩無贏家 雙方都輸
仲話美國用石頭斷自己腳咁嫁

環球時報 其實係俾咩人睇？

WE PUNCH BACK呢?

支那你唔係跪下話?之前好撚巴閉喎

2018-2-5

"社评：美国大玩核火早晚烧到自己眉毛"

2018-2-28

"社评：美打压中国铝箔，中方应平静反击"

2018-3-7

"社评：美国与全世界打贸易战必输"

2018-3-14

"社评：若被迫与美打贸易战，就要打痛它"

2018-3-22

"社评：抵制美国大豆，中国很容易做到"

2018-3-23

"社评：特朗普骄兵必挫，北京将坚决反击"

2018-3-24

"社评：坚决打掉美在贸易上的嚣张气焰"

2018-3-24

"美国咄咄逼人挑起“贸易战” 中国亮剑处变不惊：有能力奉陪到底！"

2018-4-20

"社评：中美贸易战，中国为何决不能退让"

2018-5-20
"
"社评：中美贸易战停战是两国共同胜利"

2018-6-15
"社评：美重启贸易战，中国坚决反击坦然应对"

不如引d藍屍出黎 大叫中國人 叫中國快d同美國打貿易戰 中國咁勁 怕咩美國鼠🤣🤣🤣🤣🤣🤣🤣
等佢地自尋短見

2018-04-07 00:34

陸慷：中方不怕打貿易戰

針對美國總統川普指示美國貿易代表署（USTR）根據三○一條款考慮對中國大陸進口產品額外課徵一千億美元關稅。中共外交部發言人陸慷昨天表示，在中美經貿問題上，中方立場已經講得很清楚。「我們不想打，但不怕打貿易戰。」

陸慷指出，對美方聲明，大陸將聽其言觀其行。如果美方不顧中方和國際社會反對，堅持搞單邊主義和貿易保護主義行徑，中方將奉陪到底，不惜付出任何代價，必定予以堅決回擊，必定採取新的綜合應對措施，堅決捍衛國家和人民的利益。

他說，這次中美經貿衝突，是美方一手挑起，本質上是美單邊主義對全球多邊主義、美保護主義對全球自由貿易的挑釁。中方將繼續擴大改革開放，維護多邊貿易體制，推動全球貿易投資自由化和便利化。

大陸官媒則是火力全開痛批美國，人民網評論表示，「白宮想玩更大的？想來一場規模更大的對華貿易戰？我們還是那句話：來吧，誰怕誰呀！」

環球時報社評則稱，大陸必將再開展「同等力度、同等規模的對等措施」予以反擊，這是國際貿易乃至國際政治的常識。

支那你唔係跪下話?之前好撚巴閉喎

2018-2-5

"社评：美国大玩核火早晚烧到自己眉毛"

2018-2-28

"社评：美打压中国铝箔，中方应平静反击"

2018-3-7

"社评：美国与全世界打贸易战必输"

2018-3-14

"社评：若被迫与美打贸易战，就要打痛它"

2018-3-22

"社评：抵制美国大豆，中国很容易做到"

2018-3-23

"社评：特朗普骄兵必挫，北京将坚决反击"

2018-3-24

"社评：坚决打掉美在贸易上的嚣张气焰"

2018-3-24

"美国咄咄逼人挑起“贸易战” 中国亮剑处变不惊：有能力奉陪到底！"

2018-4-4

"社评：中国重拳回击，美方带着痛苦反思吧"

2018-4-6

"社评：特朗普用更大恫吓欲镇中国，可笑"

2018-4-19

"社评：制裁中兴，美国公司必将跟着一起痛"

2018-4-20

"社评：中美贸易战，中国为何决不能退让"

2018-5-20

"社评：中美贸易战停战是两国共同胜利"

2018-6-15

"社评：美重启贸易战，中国坚决反击坦然应对"

2018-6-25

"社评：美国搞“技术隔绝”阻止不了中国进步"

有冇人翻譯上埋堆野去侵侵個FB/TWITTER?

睇下支那有幾無恥?

話時話, 好似真係唔見晒2025既TOPIC喎.

去大吏管抗議

唔係笠水嘛?

咁快縮

Btw, 終於有人出連環圖反擊奶波魔條5毛

亮劍了

全世界等睇亮劍

「國師」吹捧強國論挑釁全球惹美打壓

而家集資落廣告叫中國反擊有無得諗

唔係投降掛

真係好鬼麻日日唔同方向

亮劍啦，比人兇兩野就縮

其實應該翻譯做英文，post去Twitter 挑d鬼佬機，揚我國威

中國新聞永遠空範到冇內容

利害了我的國
美國唔敢開戰

北京可以點幫中興？ 比d國產晶片佢？比埋個國產os佢？

屌 有無巴打可以整個合集post上去港蝗港地

完場之後出篇新聞話美國求和咪當贏lor 等班廢中廢老開心吓

有冇人整幅標題合集睇下D風向點轉

按照世貿框架

同d女權撚有咩分別
有著數:男女平等
冇著數：男人應該讓女人

作為中國香港人，好應該支持祖國對抗外高敵

露哂底啦 全世界都指住贏國黎笑
平時吹到幾威幾威

咁快笠水

以後除咗句中國或成為最贏家

可以加埋 2025 中國製造

咪撚俾槍擊POST洗走支那製造2025POST，出力推返上去

兩個月都捱唔住

而家轉風向
執柒左環球時報佢啦

漏咗句奉陪到底

華春瑩大姐去左邊樹

係華嬸

其實美國底嗰浸唔係為咗貿易，開頭可能係，宜家多咗好多跡象，似係想中國步蘇聯後塵倒台瓦解

我地有2025,會怕你?

2025

係咪驚左「國際緊急經濟權力法」
當美國國家安全/經濟利益受重大威脅，政府有權凍結/沒收相關美國資產

貿易戰就啱

打得愈耐我就賺得愈多

潮吹瑩？應該脫左水

自從貿易戰傳聞開始

香港同中國股市

不要打了.jpg

亮劍！
中国加油！
支持中国制造202

中國只會贏不會敗

原片係咩
之前見人用又係笑到抽筋